墮樓女教師家屬: 臨時演員都係演員，教育局長都係問責官員

天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠疑不堪工作壓力，於上月6日在校園內跳樓身亡，今日在紅磡萬國殯儀館設靈，喪禮採用佛教形式進行。據現場消息指，靈堂中央掛上「教澤永懷」四字，多個花牌陸續送抵，擺滿靈堂四周，過百名親友亦紛紛到場悼念。教育局局長楊潤雄及東華主席王賢誌亦先後到場弔唁，其間眾人神情肅穆，大約逗留半小時左右離開。

至下午5時許，林老師的弟弟及妹妹在殯儀館外會見傳媒，林的妹妹首先表示多謝各界連日來的關心，自事件發生後收到多名林老師生前的好友、同事、學生及家長的慰問，又指對於姐姐的離世感到難過，「呢個幾月對我哋嚟講真係好漫長，依然好掛住佢，但我哋會努力走出傷痛」。她指雖然東華三院其後就事件成立獨立委員會，但一直未有交代具體的調查事間表，令他們感到束手無策，「我哋唔知仲要等幾耐，又或者仲應唔應該等落去」。

林老師的妹妹情緒一度激動，雙眼通紅，要林老師的弟弟攙扶。林老師的弟弟向在場的記者表示，事件已經過一個多月，教育局僅稱要等待東華三院獨立調查委員會的調查報告再作研究，感到失望，直斥「教育局一直匿埋喺辦學團體後面，無作出任何負責任的嘅行為」，認為教育局亦需要自行作出調查，並了解東華三院的調查進度及方向，另外亦需討論現時的政策及校董成員代表性是否恰當。

林老師的弟弟續指老師的工作環境及態度，是直接影響學生的成長及學習，「校本機制根本就係畀教育局推卸責任的籍口…畀啲責任心呀，臨時演員都係演員，教育局長都係問責官員」。

另外，林老師的弟弟指羅校長在事件發生後一直未有露面，亦未有接觸過他們及獨立調查委員會，「我哋好想親耳聽到羅校長就呢件事聽返佢嘅說法，作為林老師的家人，我哋真係好想聽返佢點講」。

林老師墮斃一事，揭發她生前一直飽受工作困擾，校長羅婉儀一直知情卻不體諒，甚至要求病假中的林老師回校寫悔改書。事件發生後，東華三院表示會就事件成立獨立調查委員會，承諾公開公平公正處理投訴，而家人亦希望盡快還林老師一個公道。